苦熱和心寒

苦熱和心寒

趕上日本破百年紀錄的熱浪，從未試過那麼難受，全國多個地區高溫警告，一些城市氣溫41.1℃，而我身處京阪神，也38℃以上，連京都祇園祭的露天表演（巡遊），也被迫取消。

太熱了，只好跑到地底算了。據悉日本因中暑死亡人數近百，可想而知實在嚴重。終於我也中暑了，不知是土用丑の日大吃鰻魚，在最炎熱的一天補到幾乎流鼻血，還是室內室外一冷一熱相差太大，總之敵不過熱浪，生病時最想吃碗粥：陳皮白果腐竹瑤柱明火白粥，日本沒有粥店，只有酒店和式早餐──茶粥（綠茶稀飯），或鍋物之後，在湯中加入白飯再打個雞蛋的「雜炊」
日本苦熱，但香港令人心寒。

《社團條例》禁止反對派政黨運作，連「一人以上」、「只講沒做」的發聲宣傳也有罪；前特首曾蔭權上訴失敗即時入獄兼賠訟費，689的UGL五千萬亦沒申報，大發律師信禁聲，法律面前是否人人平等？公義何在？

村上春樹小說《刺殺騎士團長》竟因有性愛文字，被淫審處評為「不雅」，包膠閉架打壓，是雨傘運動時村上聲援的「雞蛋與高牆」論惹秋後算帳？還是他《挪威的森林》後一貫文風「不雅」？這國際笑話令文化界蒙羞，令港人心寒。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
喇沙仔的中文程度 (馮睎乾)

下一則
下一則
沒有共產黨．沒有新中國 (尊子)